Menu Chiudi

* [MENU](#)Apri menu
* [CATEGORIE](#)Apri menu
* [GUIDE
    
    Benvenuti nella sezione delle guide. Qui dentro potete trovare le guide per l’utilizzo di programmi e non solo come ad esempio l’utilissima guida per Tor scritta da DebianMan. Una sezione dedicata a chi vuole approfondire l’argomento privacy con qualche chicca tecnica!](https://www.lealternative.net/category/guide/)
* [VIDEO](#)Apri menu
* [COMUNITÀ](#)Apri menu
* [DIFFICOLTÀ](#)Apri menu

Unisciti alle comunità di Le Alternative: [](https://feddit.it/c/lealternative) [](https://fedd.it/signal) [](https://fedd.it/simplex) [](https://t.me/LeAlternativeGruppoUfficiale) [](https://matrix.to/#/#lealternative-spazio:matrix.org) [](https://whatsapp.com/channel/0029VaDwOJX89inqY9gDap1L)

Privacy Policy completa
=======================

Se non hai JavaScript attivato questa funzione non ti andrà, copia e incolla manualmente l'URL di questo articolo per condividerlo o usa la funziona di condivisione del tuo browser!

[Condividi](javascript:shareURL())

**Informativa ai sensi dell’art. 13 del Codice della Privacy**

**Ai sensi dell’articolo 13 del codice della D.Lgs. 196/2003, vi rendiamo le seguenti informazioni.**

Noi di **https://lealternative.net** riteniamo che la privacy dei nostri visitatori sia estremamente importante. Questo documento descrive dettagliatamente i tipi di informazioni personali raccolti e registrati dal nostro sito e come essi vengano utilizzati.

### File di Registrazione (Log Files)

Come molti altri siti web, il nostro utilizza file di log. Questi file registrano semplicemente i visitatori del sito – di solito una procedura standard delle aziende di Hosting e dei servizi di analisi degli Hosting.

Le informazioni contenute nei file di registro comprendono indirizzi di protocollo Internet (IP), il tipo di Browser, Internet Service Provider (ISP), informazioni come data e ora, pagine referral, pagine d’uscita ed entrata o il numero di clic.

Queste informazioni vengono utilizzate per analizzare le tendenze, amministrare il sito, monitorare il movimento degli utenti sul sito e raccogliere informazioni demografiche. Gli indirizzi IP e le altre informazioni non sono collegate a informazioni personali che possono essere identificate, dunque **tutti i dati sono raccolti in forma assolutamente anonima**.

### Dettagli sul trattamento dei Dati Personali

### **Modulo di contatto**

L’Utente, mandando una email al nostro indirizzo, acconsente al loro utilizzo per rispondere alle richieste di informazioni o di qualunque altra natura.  
**Dati Personali trattati:** email.

La informiamo del fatto che i dati che conferirà volontariamente tramite l’email potranno essere conservati all’interno del sistema di ricezione di email utilizzato dal titolare del sito.

Qualora ne voleste l’eliminazione totale potete contattarci attraverso uno dei nostri numerosi canali, oppure semplicemente scrivendo una email ad info@lealternative.net. Tutti i vostri eventuali dati saranno prontamente cancellati.

### **Servizi di piattaforma e Hosting**

Questi servizi hanno lo scopo di ospitare e far funzionare componenti chiave di questo sito, rendendo possibile l’erogazione di questo sito da un’unica piattaforma. Queste piattaforme forniscono al Titolare un’ampia gamma di strumenti quali, ad esempio, strumenti analitici, per la gestione della registrazione degli utenti, per la gestione dei commenti e del database, per il commercio elettronico, per l’elaborazione dei pagamenti etc. L’uso di tali strumenti comporta la raccolta e il trattamento di Dati Personali.  
Alcuni di questi servizi funzionano attraverso server dislocati geograficamente in luoghi differenti, rendendo difficile la determinazione del luogo esatto in cui vengono conservati i Dati Personali.

**Infomaniak**  
[Infomaniak.com](https://www.infomaniak.com/) è una piattaforma che consente al Titolare di sviluppare, far funzionare ed ospitare questo sito.

**Dati Personali trattati:** varie tipologie di Dati secondo quanto specificato dalla privacy policy del servizio.  
**Luogo del trattamento:** Svizzera – [Privacy Policy](https://www.infomaniak.com/it/cgv/informativa-sulla-privacy).

#### Finalità del trattamento

I dati possono essere raccolti per una o più delle seguenti finalità:

* eseguire gli obblighi previsti da leggi o regolamenti;
* gestione contatti;

### Modalità del trattamento

I dati verranno trattati con le seguenti modalità:

* raccolta dati con modalità single-opt, in apposito database;
* registrazione ed elaborazione su supporto cartaceo e/o magnetico;
* organizzazione degli archivi in forma prevalentemente automatizzata, ai sensi del Disciplinare Tecnico in materia di misure minime di sicurezza, Allegato B del Codice della Privacy.

### Statistiche

**Koko Analytics**  
Per le statistiche viene utilizzato Koko Analytics, un servizio totalmente privacy-friendly che non raccoglie nessun dato personale, non richiede Cookie e e non utilizza nessun servizio esterno. Per maggiori informazioni il loro sito ufficiale: **[kokoanalytics.com](https://www.kokoanalytics.com/)**.

### Natura obbligatoria

Tutti i dati richiesti sono obbligatori.

### Diritti dell’interessato

Ai sensi ai sensi dell’art. 7 (Diritto di accesso ai dati personali ed altri diritti) del Codice della Privacy, vi segnaliamo che i vostri diritti in ordine al trattamento dei dati sono:

* conoscere, mediante accesso gratuito l’esistenza di trattamenti di dati che possano riguardarvi;
* essere informati sulla natura e sulle finalità del trattamento
* ottenere a cura del titolare, senza ritardo:
    * la conferma dell’esistenza o meno di dati personali che vi riguardano, anche se non ancora registrati, e la comunicazione in forma intellegibile dei medesimi dati e della loro origine, nonché della logica e delle finalità su cui si basa il trattamento; la richiesta può essere rinnovata, salva l’esistenza di giustificati motivi, con intervallo non minore di novanta giorni;
    * la cancellazione, la trasformazione in forma anonima o il blocco dei dati trattati in violazione di legge, compresi quelli di cui non è necessaria la conservazione in relazione agli scopi per i quali i dati sono stati raccolti o successivamente trattati;
    * l’aggiornamento, la rettifica ovvero, qualora vi abbia interesse, l’integrazione dei dati esistenti;
    * opporvi in tutto o in parte per motivi legittimi al trattamento dei dati personali che vi riguardano ancorché pertinenti allo scopo della raccolta;

Per esercitare i diritti previsti all’art. 7 del Codice della Privacy ovvero per la cancellazione dei vostri dati dall’archivio, è sufficiente contattarci attraverso uno dei canali messi a disposizione.

Tutti i dati sono protetti attraverso l’uso di antivirus, firewall e protezione attraverso password.

### Informazioni per i bambini

Riteniamo importante assicurare una protezione aggiunta ai bambini online. Noi incoraggiamo i genitori e i tutori a trascorrere del tempo online con i loro figli per osservare, partecipare e/o monitorare e guidare la loro attività online. Noi non raccogliamo dati personali di minori. Se un genitore o un tutore crede che il nostro sito abbia nel suo database le informazioni personali di un bambino, vi preghiamo di contattarci immediatamente (utilizzando la mail fornita) e faremo di tutto per rimuovere tali informazioni il più presto possibile.

Questa politica sulla privacy si applica solo alle nostre attività online ed è valida per i visitatori del nostro sito web e per quanto riguarda le informazioni condivise e/o raccolte. Questa politica non si applica a qualsiasi informazione raccolta in modalità offline o tramite canali diversi da questo sito web.

### Consenso

Usando il nostro sito web, acconsenti alla nostra politica sulla privacy e accetti i suoi termini. Se desideri ulteriori informazioni o hai domande sulla nostra politica sulla privacy non esitare a contattarci.

Se l'articolo ti è piaciuto puoi parlarne su [Feddit](https://feddit.it/c/lealternative). **Feddit** fa parte del Fediverso, interagisci con **Mastodon**, **Friendica** o altre realtà del Fediverso!!

[Condividi](javascript:shareURL())

[Trasparenza](https://www.lealternative.net/donazioni/#trasparenza) | [Contatti](https://www.lealternative.net/chi-siamo/#contatti) | [Disclaimer](https://www.lealternative.net/disclaimer/) | [Privacy](https://www.lealternative.net/privacy-policy/) | [CC BY-SA 4.0](https://www.lealternative.net/disclaimer/#licenza) | [Status](https://status.lealternative.net/) 🟢  
Questo sito [utilizza](https://www.infomaniak.com/it/ecologia) solo energia verde 💚

• Questo sito utilizza solo cookie tecnici e non fa alcuna profilazione. Per questo non dovete firmare strani patti con il diavolo per visitarci.  
• Tutti gli articoli di Le Alternative sono senza affiliazioni, senza _codici referral_ e da nessuna parte troverete della pubblicità. Per mantenere una totale autonomia abbiamo deciso di accettare solamente donazioni così da non avere alcun tipo di pregiudizio nella stesura degli articoli.  
• Il font utilizzato è [Sylexiad Serif](https://www.sylexiad.com/download-typefaces/sylexiad-serif/index.html), un font ad alta leggibilità sviluppato da **Robert Hillier**[.](https://poliversity.it/@skariko)

Modalità scura:
